三十幾歲月入50k 有咩職業？係咪一個容易達到嘅人工？

成日都見人串個個連仔fg 都50k係不切實際
但如果時間拉長 ie 工作10年+
年紀大概三十幾歲又會點睇呢？

三十幾歲月入50k 有咩職業？
50k係咪一個容易達到嘅人工？

push

歡迎討論

我100k, 收租佬

1蚊都無減，年年加

公務員

你講緊專科定非專科

晒9氣啦 係連登開呢d post

佢地實話其唔難㗎

why not both

警務督察

職業：兒子

工程

有錢人

做sales咪易，做到三十幾，老底少既都三皮以上，咁做得十年無轉行正常都個個月對數，com又另外幾皮

老師

工程邊行？

任何醫療科

三十到尾，50k, IT
係有d 難度，但唔係唔得

sales 好似幾好搵
beauty product sales 之前高峰期聽過一個月8-9皮

Software developer
咪聽連登仔亂講, 做code 狗不知幾好搵

我舊公司兌200％出左180萬
新依邊對100％就出100

more

狗

年薪？

工程得 22 23歲grad 7年經驗有50k左右

不嬲都係啲人驚比人分餅姐
講HK no IT嘅
根本得兩種人
一種就係撈到風生水起唔想比人分餅嘅人
一種就係垃圾Coder廢撚到地核果班
中間果班個個月9下9下就三四皮 洗鬼理你HK有冇IT咩

係呀，唔通月咩

問啱人，成個連登都50K+

This is not an option to a human

所有紀律部隊 officer

專科嗰啲，30歲都講緊70k+了

一畢業就入ibank做back office搵四五萬
22歲計埋花紅就搵到50K啦

考到牌都未必有50K la 唔少人做左10年都係得3-4萬。

All time 炒股

入client 做到manager 應該都有呢個價既

咁正 點解連登成日叫人唔好讀engine
冇女都冇問題啦 識其他faculty嘅人都得啦

睇下有無考試攬啲牌黎簽，正常簽多範就多一份錢

我就係正府工程狗，6皮幾，3X歲

咁真唔難吖嘛....... 我今年二十歲未FG已經搵緊80k.......

寫code 就係，其他非coding 嘅類IT行業就真係HK no IT啦

隱世神科

睇你咩牌做咩啦
做consultant咪無啦
做client mc 政府點會無
利申 8年 mc狗 岩岩chart 未chart都岩岩有50k

我做左8年，有牌都係40k

一入已經66k

好唔好搵睇咩engine
聽講civil早幾年最好搵，electrical, mechanical 睇入咩公司
industrial, chem/bio個啲應該自求多福

認真，所有八大畢業嘅過左三十有50k嘅我估大約佔20%，當然對於連登仔嚟講剩低嗰80%無資格叫自己做大學生啦，所以三十歲大學生有50k係100%嘅事

反cap 醫生之外嘅醫療科

行行岀狀元 咁都有好多其他工種30歲有呢個價既
工程無女就一定

chartered?

完全正確。Civil , Mech , EE 係最大路。

未到30歲 搵緊近40萬
如果唔係有疫情仲多

師兄consultant？邊範

Audit狗

我25 搵緊 8k

外國計唔計？
香港嘅話我諗designer 同artist 都有呢個數

ching盛行？

1.2mil 租金，2.5回報都有5千萬樓大户

31,32就得

有咁多
我以為都係4-5萬

有中同做
人工仲高過我

我讀mech

邊個brand
我聽過嗰啲都無咁高

Medic撚

designer 好似個range好寬
但難唔難50k

乜撚野問題黎 正常人有手有腳 30歲月入起馬都100k啦

利申 27歲已經搵緊110k

我27歲已pt 32
一畢業就入到政府做graduate

wtf
400k per month
住豪宅養番狗啦

真係勁嘅5萬係好少
見唔少graphic designer 一set圖畫半個月已經幾萬
好似Riot Valorant ,LoL，legend of cryptids，Gwent 呢啲，一輻都講緊幾千蚊美金

去到studios 雕3D statue，好似Prime one, iron studio 呢啲，個幾月嘅job都係幾萬

但係當然呢一切都係講緊唔廢嘅設計師同商業畫師

求其紀律部隊隊長人工都有

有大學學歷咪唔難囉

未畢業就開公司 然後幾年就成為億萬富翁

Facebook 創辦人

玩車燒銀紙

人生勝利組

我max先pt33

時間機械巴 而家改名改性別做文學院毒女又開呢啲讀咩科有幾錢嘅post
我幫你推埋 讀東大開大Pt nursing 嘛

我都唔明點解我見好多人讀完IT related /CS 但唔肯寫code...
我寫code 人工幾何級上，食正條水起嚟快到我都唔信
三年由$17k 升到$5xk
就係因為我肯寫code...我本身唔係讀IT related degree, 我讀pure math...

其實只要肯寫code就已經爭好遠

你鍾意咪入黎做 但冇做過就唔好9up 昆人去試
唔係每個人都適合打code

因為班廢柴做到三十歲都仲做緊consultant
有料一早轉左client 唔洗叫春？

28,29歲上到m就有

IT 50K

點解d人唔想寫code？

我信，唔係老銅sogo d 囡咁撚落力？一個感謝祭佣都分分鐘有過十皮。

多唔聽返嚟都係一句話”無興趣/唔鍾意”

不過而家個市真係慘
基本上食老底

唔寫code 就不嬲差一截
世界所有地方都係

巴打CIVIL？未chart果陣做緊咩位？

有無有經驗 做it security 7年經
Keep住考cert既話
大概咩價位

認同，但都要睇興趣同能力，唔係個個有

咁多有米 連登冇窮人

18歲賣相都輕鬆買樓啦

非常認同 有能力嘅人讀it 真係真好選擇
巴打你依三年 識左咩skills 令到你人工升得咁快

政府工 eo grade或以上 輕鬆有
廿五歲前入就得

醫護 律師 呢啲唔使講

易入啲嘅
programmer 應該五分一人可以八年有50
有部分更加快

銀行sales 保險 呢啲分分鐘頭一兩年都有

保險其實行情係點？
聽得比較多都係比人話保險雞
同埋做2-3年好快就冇客可以sell

真係好笑 2020仲講幾多歲要搵幾多
係加速主義下，個個諗緊計點走
你班連登仔下年仲有工開先算
到時俾你搵100k一個月但你d資產被共產就搞撚笑

冇興趣就咪讀CS啦

btw no offense

其實係學住做，公司用咩tech stack 咪學咩
你基本功有返咁上下，知返少少fundamental CS嘢就得
其實咩framework 咩tech 都係咁
睇吓documentation, 學吓use case...

寫code 最正嘅係，你遇到嘅問題一般都有人遇到過，你只要搵啱keyword，search stackoverflow/Google好易搵到答案，只要唔好就咁copy肯用下老腦解就已經係problem solving... solution provider....

係，做sales.

比心機，面皮厚，五萬左右多數有。

話題又唔只係limited to 香港
可以討論埋外國唔同職業個環境同前途係點

同問 想問吓巴打係邊類it security? firewall嗰啲？

宜家做緊Engine 想轉行寫Code
係唔係讀多個CS master最實際？

政府工程師 唔係多數都內定嘅咩 開親都只係請得幾個
識人先入到？

Manage SIEM 同做scanning 個啲

聽過啲人講話自己數學差，所以唔寫code ，去做support嗰類

都市傳說話好講關係 好小圈子？

攬炒巴籌170萬美金，自己諗

我個人覺得唔需要
反而有自己github, 擺幾個自己project仲有用
寫code無人睇cert
你engineering field佢地已經會interview, 唔洗specific CS, 更加唔洗master

civil char完落main con做咪有

追究肺炎責任，賠償死傷者損失，幫手用中性路線宣揚出去，要人

其實考工程師牌本身已經小圈子 唔係咩

前題講緊你夠醒又勤力撈得掂，如果你係個咁嘅人，做其他行業實好搵過IT，洗鬼做IT，就算做洗鬼係香港做，香港IT唯一嘅好處只係入行門檻底，呀豬呀狗讀下課程就入到行，好多人到頭來花半世人高不成低不就，到中年就要轉行，未來可能未到中年就要收皮，香港成本貴，判出去低成本地方做好過，唔好信啲人打飛機

你肯寫code, 移民去世界邊個地方人哋都收
Code 狗係the hottest job in the world in this and coming next decades...

教師 社工 xx治療師 醫生 護士 名店sales 會計師 精算師 督察 消防 AO EO ibanker 建築師 測量師 科學主任 研究主任 etc etc ....

做firewall 賣鐵嗰班其實都唔算IT security 啦，嗰班係product engineer 食老本做吓support咁

好多in house development project 㗎...外判呢個趨勢已經冇咗，好多行內人都知其實唔work
你個觀點係停留喺10年前

但我聽人話IT 移民幾好
外國IT人工高 而醫護人工低過香港好多

大概考咗啲咩cert？

我讀ie 但唔識寫code 好後悔
出到嚟 都唔知點學好

討論埋外國咪就係諗住走囉 仲講係香港幾多歲要搵幾多根本就係平行時空到離開銀河系

咁點解會內定某人？就係因為佢勁，唔通真係話你係某細叔伯個仔就請咩

所謂IT外判，主要係判support 啫（sysadmin, helpdesk, network)

咁又唔駛識人既，佢有出post 請。

英文好 人醒目 有睇晒full picture嘅經驗
點會考唔到

普通科

寫code真係好揾，接下freelance 6位數字個project好基本, 當然講緊full stack連哂前後台果隻。

S3連ot allowance 已有

吓 政府工要勁人嘅咩
政府不嬲上位都係靠熟人 有幾多真係有實力 師兄邊度聽返嚟
有親友 世叔伯喺入面就直上咁濟
"紀律"部隊更甚 可能工程師唔係掛
但工程師入到政府其實有咩做

考政府或者紀律
唔係好難上50
除非自己做生意lor

個個走去考IET IMECHE 都唔考HKIE
你就知咩事啦

我Surveying
依家做緊APM

都係做住學
你讀ie 個陣點都有讀過一兩個basic 嘅programming course掛？
已經好過好多人

如果有讀object oriented programming 已經勁過個d 幾個禮拜速成雞精班

靠自由行賺錢放棄自由既話就抵撚死

都啱 醒目嘅人 去邊都撈得掂 轉行都唔成問題 反正做得上去都唔使點hands on

其實IT個field好大

移民易係top IT做R&D個班

而本身top IT個班係香港既待遇就唔差
佢地根本係隨心所慾做咩都得

事實上iT呢行你高不成低不就，人到中年就等比人炒

大部分專業職系入得去都係行內最top果批，人工問題

做audit
睇文件捉人錯grammar

IT寫code 跟本係贏哂，全世界爭住要

我未做夠7年既
想知遲下個market會係點
Security:Cissp ccsp 同一啲SANS既cert 同comptia啲雞cert
Network:淨係考到ccna就算

Support 就好多外判
但落手落腳揼code, 好多in house role... 人工最高係呢堆

專業撚30歲差唔多50k啦

入到政府工程唔洗上位都得啦
fg 4年後charter到已經68k（依家應該加咗價70k）

嗰陣hea 讀。考試合格就算 畢業已經唔記得晒
hello world for loop 程度

巴打你上去online course 睇吓自己對code 有冇興趣先
學完2-3個course 去整個project 再搵工好過

其實 一個月淨番幾多先係重點 有美加朋友既人可能會更明白呢樣野 同樣歲數 一個人搵300k美金一年 可以戶口係唔過20k美金 一個搵50k美金一年戶口可以有300k美金 30歲香港年收入600k我諗好過80%人 但如果你又要結婚又要生仔生女又要買樓買車 2公婆1.2m其實真係 當然 更有人月入12K都生仔生女

做咗8年岩岩先chart？
遲咗啲喎

題外話，三十幾歲月入30k其實難唔難
利申唔係專科+個人蠢蠢地

30歲邊到咁易做到咩
特別係工程呢行咁睇重你年資,有料到都要儲經驗架

同我而家嘅上司差唔多
捉人寫email full stop space..

資質差嘛無計
最top fit hku岀黎個班3 4年都夠料

書到用時方恨少
自己當然有機會但Hea左, 咁怪邊個...

人數不多呀

巴打可唔可以講下係做緊邊個行業既IT？或者係做D咩？full stack developer?

連登仔個個都天之驕子,人中之龍

現實係好多人FF自己2年一少跳，3年一大跳，睇少左班老屎忽

有人唔做走去入政府做共產狗

fg入consultant char完落main con做都有50k up啦

上面睇巴打好勁 有無tips指點下條明路 點由低學起好

睇幾時入職啫

Bo 有40-50？！

如果畢業做大公司GE, 30歲都做左7-8年啦

頂唔順咪移民
charter咗英加澳紐任君選擇

我仲以為你淨係喺校園台開post

一定多過4-5 萬 sales 無六七萬搵鬼做呀

mc狗同政府狗既分別

靠自由行賺錢點解又代表放棄自由…

我Civil 個個同事都有晒ice hkie牌
唔知其他stream情況

你又啱 其實都好多路 唔一定入政府

有, 你睇下今年polyu Graduate job report 你就知幾錢

銀行 非sales 32歲 剛剛過50K

30歲前係做corp RM(即係sales)

做得IT你就要預左自己活到老學到老，無得好似其他工學左一套用一世

做到m grade都要keep住FG個種學習效率

如果你覺得自己3X歲仲做到呢樣野先好考慮

每年FG d skill set一定強你好多
人地full time學新skill set

你一邊返工一邊要再進修，呢個先係IT最辛苦既地方

Fo都係4-60

Civil 包考牌另計
E&M 無人會考HKIE

我諗佢意思係tech analyst

mc其實幾好 係辛苦d 但起碼夠free

如果佢畢業就做，30零歲分分鐘升埋職，老底加housing都成12萬

不過其實紀律部隊officer都差唔多

狗工一份你做埋佢

正呀
原來有咁多

呢個我完全明白 自己亦同人講唔少
IT辛苦在到你退休都仲要學

我可以試吓講，但而家competition大咗好多，
唔知我個套仲work唔work

其實呢行好要人，所以會有好多Entry工
人工below $20k, 但真係要落手落腳揼code
好多人會覺得唔抵做，但其實咁樣學到最多野

學到咁上下將你學到嘅所有tech stack 寫落CV放上efinaincial etc
headhunt 們會自己搵你，cold call/ email spam

數學差又未必寫唔到

政府工程師已經係70k up
何來6皮幾

寫得勁咪係囉 印度同大陸人做爛市同你鬥

其實呢d旬位一年請得幾個

現實係連in既機會都未必有

巴打data scientist 同data engineer 邊個吃香啲

第一份係一間local fund house 入邊做Research Assistant
其實即係打雜，咁佢哋要人揼code，
咁我又肯做，邊做邊學慢慢交到貨，佢又慢慢比得多project我做
咁就越做越學得多野

7-8年算得d咩
一單中型以上project,細則3年,長則八年
你果到只係一至兩單既時間咋
工程呢行真係要睇年資,能力都係其次
呢一行就算同一番說話
由後生仔講同uncle級講同老屎忽講,說服力都唔同

不過香港唔做bank 係咪逗唔到呢份人工利申 做緊startup 以好玩但人工低

我而家轉唔返entry la 我諗都係part time學下
之前諗住搵啲bootcamp 但啲巴打又話無謂浪費錢 自己上google youtube stackoverflow 學仲快
但我我程度可能太低 睇唔明佢哋講嘅嘢
有搵過啲website 例如code academy 呢啲係咪
睇下basic嘢好過無
定還是 直接搵個目標 例如寫個app或者game仔 抄下啲code理解吓人哋點寫 最直接

我數學好 都寫唔好

lm

keep 住呢個mindset 嘅人，我廢事同你嗌
唔知你係咪真係入過行，實情根本唔係咁
你係要keep住呢個mindset咁諗我都冇辦法，繼續故步自封啦...

有分別嗎？..

放工時間正常？

唔好水人入工程，
d傻仔淨係睇錢架渣

工程oto到成隻狗咁

你而家個position 好尷尬，了解得唔夠多比唔到意見你

真，sales真係睇錢only
因為今年做一億生意都好，下年無數你就係垃圾

𨋢根本俾狗做
你考咗 RE 可能先好啲

無諗住走 又覺得香港好 咁搵錢好正常
咪成日用加速主義迫人同你覺得要走好無

係 我有朋友 佢都唔叻 但一畢業都夾硬搵咗份揼code嘅工 邊做邊學 佢話咁學學得最快 因為為咗錢無計
同埋學嘅嘢比大學學嘅實用好多

我一畢業就唔敢搵coding工 結果就無lu

it9

Audit 狗
公務員

我反而覺得HK no IT係咁解讀：
1. 大家以為從事IT行業又一定識整電子嘢，整電腦駁lan線都係IT狗嘅職責
2. 香港有好多公司做product往往都會加一啲bluffing嘅feature，最常見例子就係blockchain，咩都blockchain

因為十個冇一個寫到手好曲，通常都係執曲多個打曲，你有能力寫到手好曲，仲唔升到你上天

一個已經冇晒公信力既公營機構有個部門
最低既起薪都47K 好多大約40歲既就月薪100K
係度返工既我好撚羨慕

30歲先得50k?
唔係fg 50k咩?

學生先睇咁重錢，
3x歲人應該放多d時間係家庭到
結婚生仔應該都大約係依個時候，
再老d就有困難架啦

比你揾夠50k, 但要放棄其他生活，
又有咩用

真心容易

交到貨未得

好多大公司高層
乜都唔識又聽咩big data, blockchain,
咪加d buzz word 入去咪以為會勁d咁

其實佢地好多時只係想要個普通database

靠父幹好過啦,月入50K咪又做狗

咩post， officer？

3 寶 55k

19 fg 整左個CMS project 識php html css 同database setup
同埋python sas data science experience
仲有computer vision 同iot 經驗 多數都係technical project skills
aws cloud server 識少少machine learning

Startup 公司所以搞到周身刀冇張利 巴打有冇咩建議可以比下

真
而我諗最反映到HK no IT嘅係
冇相關知識嘅investors會願意為呢啲buzzwords俾錢

其實唔難
30
做緊IT
Client
岩岩過50K

做左十年無3皮？
我班細跟我四五年都已經3皮啦

做狗囉

sale咩

班engine仔就衝出黎話又考到牌又入政府做乜鳩
問心個句 全香港咁多人讀engine 有幾多%既人做到
對比起其他職業咁叫易咩? 本身門檻高+運氣 實力缺一不可
根本現實9成既人都去唔到呢個位置

名店sales/化妝品sales就真係易
中學畢業出嚟做 把口稍為識講嘢
一個月5-6萬都唔出奇
當然宜家武漢肺炎咁就真係冇計
但過去搵埋搵埋都賺錢賺唔少

engine真係好多OT？

3寶護士唔升職升到max都50幾k

以前有自由行就係，而家全部仆直

一個係infrastructures 一個係搞algorithms

我覺得呢段幾幫到人
等我unprivate 咗佢，益吓CD Rom

試吓去攞d non tech 嘅exposure
例如你想入ibank ，就去拎d financial/trading 嘅exposure
要tech大把人有，想鶴立雞群就係有啲特別嘅exposure
令人spot到你份CV, 唔好俾人覺得係千篇一律嘅感覺

得幾個科目係可以有50K

咁why not both? 通常做落冇咁清楚嘅界線㗎
你要乜都識啲，用最多嘅嘢就要專

sales係極少機會加底薪 只係靠佣金
你咁都講得出 我肯定你無做過sales

civil engin

Sales老底萬頭，每月跑數，今個月到數下個月就會加加到你跑唔到為止

Sales分好多類
美容 電子 電訊 汽車 奢侈品 B2B
汽車類好數嘅應該有六位數一個月
美容好浮動 不過未必去到六位數
電訊2-4萬 睇能力
電子野 17k~38k左右，Top sales先有38k
奢侈品名牌袋好數都去到70-90k
金銀珠寶而家乞緊食唔清楚

9下9下三四皮
無知真恐怖
人地幾個月追一次新野

只可以講我依家做緊公司唔係做finance field 所以好多r&d 係印度同大陸

做office 又ot 又辛苦

我做撚左十年啦，走嗰時四萬幾
我最高人工既細跟我5年，三萬三，但佢佣多我三成好撚勤力
我新依邊3萬＋萬二housing

你話呢？

護士係咪？好似冇咁高人工

入google, FG 60k不是夢

%低係因為thei 外國雞校 學徒上 city poly啲籮底橙（當然入面勁嗰批唔差）拉高咗個分母 咪覺得少人考到牌/入政府

你KongU grad 你圈子入面入到政府%一定唔低
考到牌更加係100%

講邊行啦
做5年老底3皮

FI

所有大企業中層 manager 到senior manager
不限行業

IT PM 位 60K 10年經

唔該晒巴打咁認真解答我問題

30頭
返左9年
5xk IT technical
每星期工作時間唔駛20個鐘

工程
5yrs經驗
25歲
平均50K月

公立唔升頂薪有50K，跳去私家應該更加肥
不過辛苦錢

銀行大把

我覺得入得呢個post大部份都已經做到30歲50K up
一係變撚左曬命post
一係話自己好撚勁好撚醒
不如講下自己點樣achieve呢個milestone好過啦

專科其實就無咩討論空間
非專科就睇自己能力，際遇同埋態度
我自己係畢業之後有進修同埋係咁轉工
無咩技巧可言

每個industry最top tier的人都肯定搵到錢啦
不過30歲的確係分水嶺
彈唔彈得起就係呢個moment

護士賣埋血做SHS FG出黎都輕鬆達50k

利伸：FG RN

S3好似27，28就得了

十年四萬幾 冇u grad?

私家定自己開診所？

Engine 做PM好似唔差？

事實就係上得去真係撚勁好撚醒
三十歲前十幾個人同你爭
唔勁點升你做M grade
點樣achieve, 好簡單
係成班友突圍而出同有正常概人際關係就得

金融業管理層 37歲開始5萬一個月

呢到好多都係FG ff自己30歲就會搵到

而30歲搵唔到個d又唔會入黎分享

變左有個bias就係30歲好似真係好容易搵到50k

現實係好多做到4X歲個班都可能得3字頭甚至無

大家係到聽下就算

想30歲有50k,除非你係top3%(唔係你覺得自己係)

巴打係用咩lang多？入ibank有乜要求

個個child登仔都話工程一考到牌入正苦7皮，自己查下編制有幾多位同幾耐請一次人再講啦，依行做唔到上家基本上95%人高不成低不就

Banking? 大概做左幾耐幾$

呢d po永遠淨係講搵幾多幾多
做撚到仆街又唔講

告得僱主未

黎黎去去咪又係個啲
醫療
迫科狗
IT狗
律師
MT出身
EO AO
Ibank

仲漏左(top tier)

起碼叫做食得飽先
係好過d濕鳩文職 水泡科既

你都識講係HKU啦宜家個個都HKU咩
同其他行業比已經係門檻高啦
名店sales/化妝品sales中學畢業已經夠做
engine仔就要讀到成隻狗咁 行scheme個班仲要cpd又要寫logbook又盛

同埋我都聽講過civil考牌係比較易
E&M個班慘d
識人三大mech (hku同ust都有)
都係入sub仔/maincon做(本身條友識人先入到)

見你今年都係year 3仲做緊intern
講到fg 4年後charter到已經70k 咁離地
有冇真係做左幾年civil既巴打可以講下係咪真係咁好景
定係其實又係搵金字塔最top個0.1%出黎打飛機

拉 垃圾po

簡單寫個program 駁下型嘅crypto exchange eg Binance 嘅API
寫個UI比user 睇market data, 放limit/market order
啲API有paper trade 場比你試

寫好之後放上github, GitHub link 寫上CV加句有呢個project
已經好有用，interview嘅時候再講解吓
你肯咁樣做我肯定你已經好過好多interviewee

有啦，個巿唔好做住先
之前in份跟enterprise，去到最後一關疫情cease hiring，老底七萬五呀屌佢老味

邊有咁多新野 app例外

但我做到之餘唔係拋低一句就算，
我講咗好多我點樣做到嘅方法share俾大家聽
不過僅限我嗰行
拋磚引玉下囉

人哋要酸都冇辦法㗎

條友今年year3仲做緊intern都咁大口氣
講到fg 4年考到牌入7皮

多謝巴打

巴打好有心

我用C# C++ Python 多
入ibank最殺食我覺得係C#
因為冇乜大學會教，而且市場好少人識C#但其實好多ibank都用佢，
因為C#係最啱做Windows嘅 desktop application
大公司User end全部都係Windows機

有道理 睇吓會不會有人討論埋份工辛苦程度/ job satisfaction 之類

見到香港入息中位數得20000
再睇下連登長期50K唔難
到底香港有幾多廢老拖低我地連登仔

畢業入唔到ceg 既話去arup 捱十年八年叫有d資格搶正苦E

屌 web版食左我個reply

你都識講係HKU啦宜家個個都HKU咩
同其他行業比已經係門檻高啦
名店sales/化妝品sales中學畢業已經夠做
engine仔就要讀到成隻狗咁 行scheme個班仲要cpd又要寫logbook又盛

同埋我都聽講過civil考牌係比較易
E&M個班慘d
識人三大mech (hku同ust都有)
都係入sub仔/maincon做(本身條友識人先入到)

見你今年都係year 3仲做緊intern
講到fg 4年後charter到已經70k 咁離地
有冇真係做左幾年civil既巴打可以講下係咪真係咁好景
定係其實又係搵金字塔最top個0.1%出黎打飛機

ching入ibank前係做finance related?

唔知點解佢要係咁吹人工 之前榜日已經好多巴絲提返啲人唔好為錢入啲自己唔啱讀嘅科 但佢都係三日唔埋兩日開人工post叫人讀專科

網上講揾幾錢得啖笑

可能就係搵到咁多先得閒上連登
比D信心連登仔OK?

讀過大學既中位數係3萬2，上5萬真係咁難？

你做到固之然好

但係資訊接收得唔全面，唔對待
只會做成反效果

好多未FG既連登仔真係信覺得30歲就有50K

想提返現實係好殘酷，好多時係運氣，能力，際遇好好先咁啱做得多

我都唔想好多後生成日用連登做例子，忽略現實既世界

出面好缺有經驗既developer 同埋魚唔過塘唔肥 通常人工低既都係係同一間公司做好耐野

讀過大學既中位數差好遠

唔on9洗乜做sales呀？

Btw 上邊咪講左 FI，屌乜撚

我係，但你要有financial exposure 嘅話，我上面個comment 叫人寫API博Crypto exchange已經夠

根本唔需要工作做過嘅經驗
IT係咁玩嘅...

唔鍾意finance 又可以玩下AI
又係自己寫啲有趣嘅AI project, eg alpha Go 之類放上github, CV
Show 到比人睇你嘅passion同ability就已經係一個好吸引嘅candidate

人地上面講撚左
你條死垃圾公屋狗

三十頭，工程撚

入大公司 機電署 中電不知幾好搵

3萬2咁高有冇source
可能你叻仔 識既都係叻仔啦
如果你覺得50K唔難 證明你比連登洗左腦

追新野其實都係轉少少

比狗做

Source 係統計處自己search，我無必要鳩吹

都要睇做咩公司同寫邊隻language既
自學Python想打code無人請

醫護

應該係個project每掂到一個新範疇
你都要去學果個範疇既野...

我今次個post 邊到吹奏人工？
各行各業都有人工好高嘅人
純粹有興趣知道個市係點
各行work life balance/ job satisfaction係點
比多人參考下

巴打有冇入ibank指南
要咩基本skillset?

睇咩年齡層
老一輩大學畢業好打好多，依一代degree多好多

你都on 9

根本連燈IT狗就係後者
然後話HK no IT

OK 搵到
都係果句 上連登勿認真
中位數32K 50K既話會係TOP幾%?
話自己50K果班都連登精英黎 唔好以為50K真係易

中位數唔多唔少睇到個trend 啦
我只係指出返成日拎2萬蚊黎講係好片面，因為係計埋班保安侍應，想搵5萬既我估唔會係依班掛？
點都要拎返有咁上下學歷既黎睇

同埋香港搵4-6萬既人有10％，一啲都唔少

想認真討論，但係第一個回覆就係玩膠

今年34歲，IT狗，連埋雙糧都有51k既

俾隻仆街武漢肺炎搞到上年冇人工加，今年加人工亦凍過水

睇行頭
想搵錢既又唔去搵到錢既行頭，咁幫佢唔到
但好似上邊講，做code狗都可以prepare 自己入FI，咁咪搵多好多
我自己做sales都係，想搵錢咪去做fintech FI，留喺傳統行業咪無

survivorship bias

咁你講解一下

白衫警 starting 48K

呢大半年sales 直頭發達添啦

唔洗top 3%咁誇（當然講讀過下書有技術有學歷），中位3萬2，同人爭下入間好啲既公司好啲既行頭已經有

但top 就一定係top 架啦，唔通柒下柒下搵5皮咩

我bs 全mc經驗
一開頭無諗住考 所以做mc
做到近2年先有意慾就去考
如果你一心係想考就入consultant 會好d
contractor對考牌無咩幫助 收工後靠自己/朋友
係for你一開頭人工高少少咁政府g仔都難入

肯辛苦既 it 護士 呢d基層工作都得
跑數睇你運數

我嗰行跌左20％左右，又無話好致命
但零售真係仆到直
Sales 都係三更貧五更富，做得就預咗啦

影印機銷售員

走左唔洗返工？
諗緊走唔洗返工？
全職諗野？

佢真係唔識架喎
個個諗緊點走 唔通諗下就當自己走左咩

AE 做到最頂先pt 27 , 上到E 先有pt 32 ,
舊E 起薪係六皮幾，仲要係家陣調整左薪酬先有7皮，扣埋公積金，就係六萬九千幾，呃你把撚。

Fg都80k la

2019大專或以上月入中位數~28k
不過的確搵45k+既人好多，75 percentile都有45k+
而且依個表應該計埋無做野既人
姐係四個大專學歷既人就有一個45k+
但依到包括所有年齡層，相信個25%人唔少係年紀大、當年入大學既尖子們

btw上教育的僱員人數共有 1 124 700 人（即僱員總人數的 37%）
有興趣可睇

好叻呀

睇清楚係專上，包埋asso high dip
淨計degree或以上會更高

鳩噏

yea 可惜統計處無分開bachelor或以上
同埋無學歷mix年齡既人工數據
各位搵到可以share下

咁搵得多就預咗辛苦，輕鬆真係bonus
Job satisfaction 反而重要啲

無啦，佢都唔開放data source ，如果唔係都可以自己sort

phd grad 0 industry exp都坐底300k annual

考hkis bs你少個fd都唔得
人地個個神隊友carry
GP QS就唔太清楚
做得工程都唔好咁摺啦識人好過識字

ai/ML

local U定外國top U

巴打 你用python 多數用嚟做咩task 多？

私家醫院註冊護士
做幾年已經50k

sales 要計番average

呢半年點計.......

Python 多數做data analysis 同Al 必要技能之一
試吓搵下data analyst 做

兒子

IT 二十中 4xk 大有人在

有 實有
cap都4x k

大把專業人士30歲前可以去到5萬啦
包括會計師工程師律師醫療專科等等

洗撚m先有咩

100k=100000

80% -90% 30前工程屍無50k

加油喎 記得繼續加！
吉左佢都唔可以減呀！

三十幾（差啲到三十中）
銀行
半IT 狗
5xk m grade

不過唔係讀IT 有關嘅出身

唔包傳統 機械 機電 電子 工程

B2b sales

已經計平左

準備加價

呢度個個都係啦，咁都要問

咋架...我十六歲已經80K

前題係要勁 又捱得
不過如果你勁 大把專科選擇
做醫生 治療師 律師都得啦

利申 識人25歲月入1xxk, ex Google develop er

根本唔關arup 事

睇你In 成點同埋運氣

識三四個 大同 入到正苦E 都唔係 大firm 出身

醫生侓師入行門檻高好多, 無得比
你睇下大學IT CS 收低幾多份先

研究過當年中學同學全班能力同家底差唔多，而家做緊各行各業，IT/Engine都有，平均都係搵緊40-60K到，係政府工/醫護/教師/紀律部隊輕微跑贏大市，會比條件差唔多嘅同學高一級

揀工唔一定要跟興趣，但係一定要了解自己嘅長短處，毒撚就真係唔好做Sales，除此之外工種對人工影響有限，政府工另計

三大發鈔銀行MT 2-3年program 完program 後 大概25-26歲 我相信已經50k 就算個base 去唔到50k
Fo/ mo 計埋b仔 都應該接近

做IT 不如做保險. 百萬圓桌會話咁易.

我個fd當年精算一u grad就揾4萬幾 加埋b仔 過50k

寫code一定有 (睇寫乜）
利申：寫code，廿中

睇統計處數據咪知
2016年有大學學位30-34歲，月入中位數係35k

識2個醫生同一個視光師未到三十就過哂50k
其他都無聽過30前有50k

唔信呢兩個月完租約都可以唔減囉，呢兩個月差咗好多啦，尤其係租務🙄！反而樓價冇乜大跌！

其實 fg 而加已經70k

當年it hd畢業姐即in qa,

但無請到，

因為寫曲能力唔好，所以唔想做programmer,

去左做it support,

跟住入左政府，搵緊25k 1個月

--

琴晚都係度唸當年如果我識寫曲，做左programmer,

今時今日會點？ 人工點？ 前途點？
人際關係又點？

我識個唔識寫曲嘅同學都搵25k個月

第3年，寫code，20k一個月

indeed 話 web developer average 18k

其實唔難 個個都係咁講
睇數據la

要計時薪，同埋扣返睇病開支

屌你啦，依度討論區定人唔調查呀？
洗唔撚洗報埋三圍呀？

把口咁撚臭，開口就屌屌屌，食左屎黎？

又係呢d post
講左幾多年⋯
係咪嫌今年grad 果班唔夠煩？
啱啱失業嘅精神唔係煩？

係呢個post 鳩吹嘅一世無發達

17 ENG FG，做左三年野而家先30K。係就係做IT related但唔係打CODE位。老實講打CODE加人工係快好多，但寫CODE呢D講興趣又講天份，但又唔係人人岩做。

但對CODE冇興趣又唔代表唔應該做IT RELATED既工，如果真係人人做IT都一定要做CODE位，其他位BA/QA/NETWORK/INFRA/SALES果D邊個做

*人口普查

公務員大把位都得啦

金牌一樓一

梗係嬲啦，見到你咁撚戇鳩
我就黎嬲到中風，爆血管，紅都面曬，手震腳震，今晚訓唔著

幫你講埋，你可以返去幫你老豆執骨啦，唔洗多謝我

唔洗計，俾人屌撚硬，大環境公司一向唔會理，唔到數就係唔到
要做既嘢就係條數好過隔離左右，炒咪炒佢地先

高回報嘅嘢就高風險

連登仔又吹奏垃圾IT

咁係證明你做啲19 sAles姐
人地講緊corporate sales

依家冇回 / 特別服務, 搵鬼幫襯你

好易，正常大學生大把人得

more
保險行情其實係點

100k*12=1.2mil
1.2mil/0.025=48mil

計資產應該係睇年回報

賣埋血都唔叫輕鬆啦ching

我指嗰班sales當中會埋怨因為運動而令佢地少左收入嘅人抵死

it搵得呢個數都應該dean list/first hon, 同medic包尾畢業難度應該差不多

做pt 3x歲自己開檔都6位啦

總結黎講，所有職業都可以過到50k,只要你係自己個行入面做得較好(top唔止5萬)個班，醫療科唔計

去跟brian car啦

手勢好一定大把客，無客係因為廢

廢就唔好諗高人工

it好搵
前提係你本身叻

但如果你真係叻 就唔好揀it
讀醫好過

雞

如果有人專賣假貨專昆9支那人錢又點睇

咁易出名就唔會咁多人做幾十年醫院Ptboth ha and private

股票加槓桿再做埋生意

都唔知點comment好

讀it top絕對可以搵更多，多好多倍，但前提你要讀之前肯定自己係top

討論新方向
除咗份正職之外 仲有其他方法賺錢

讀之前好難知自己好top
甚至係咪真嘅好有興趣都好難知

ON9仔

前提係叻呢句應用係各行各業都得架啦
廚師可以做到gordan ramsey,順豐都係老細自己送件再做大佢
我諗樓主係想講有邊行係可以穩定地到50K,即係起碼有條明確既路

做得好 但如果佢係藍又點睇？

有frd做CSA 三十頭都55k

大把醫生政府醫院做到生cancer

Daytrader

呢個post頭十個回覆都係9up
可想而知根本連登無咁多50k+

logic fail

係咁ot on call好傷身

你都on9, 你係勁既一定係IT最好搵

有咁點呀 垃圾

咁最top個班 年薪輕鬆7位數都好make sense呀
大部分行業都係咁玩嫁啦
問題係你做唔做到最top個班

年少無知 想問月入廿萬既成功人士平日點洗錢？

美容9

讀醫困撚左喺香港，醫生去到第二度無咁值錢
IT你手貨貨得既全世界任你去

good point to note

啲上網美容雞唔入流啦
啲呀姐坐鋪，手客一個月入百幾粒俾佢，拆10隻都好和味

唔好撚信 連登最多你呢種垃圾

仲有寫CODE做私人公司有得分bonus
入big4果啲work life balance culture又playful啲
仲有就算有武肺呢啲問題都唔洗驚

你咁講engine有牌自己接job仲好揾啦

創業

ptbf

科大Qfin 最高一出黎$140k, 不過都係唔好比, 你見人地人工高, 背後可能好難捱

我老婆既姊妹做運輸署高级主任, 人工八萬以上仲有得升, 不過太辛苦, 又傷身要調養身體生小朋友...到最後quit 左

我有同事之前做Ibank, 之後都是頂唔順做ta, 人工少三分二都ok, 因為真是開心又舒服

n展有冇可能30歲自己跑出黎先?

太上心啫，政府閪撚迷迷都雞你唔到，最多就無得升

有時真係要平衡收入同休息時間

Financial Institutions

入行tech方面會易好多，mid/back office 唔係做開好難請，sales就睇下有無開junior post，唔好介意人工低人地肯請就即入，之後狂跑做起條數一年一跳，跳兩次就去到正常人工

睇下夠唔夠人脈
份工夠hea嘅話, 可以試下秘撈接少少維修慢慢做起

不過一定係難嫁喇

2005 - 2015 無開過board 2015-2020 退休潮 請左500 E/AE 之後10年隨時唔開board 你加油💪🏽

有d人你叫佢hea d, 佢惨過死, 不過真是好辛苦, 運輸署出晒名chur

月薪呀 柒頭 不如互po?

人愈大, 愈同意依句

30歲n展開檔成功%一定低pt好多

細個陣 做完正職 仲會接freelance 務求賺多d錢
但人越大 就覺得好辛苦 假期都係hea下好過

挨撚左上位先，到時想hea既出返2nd tier/commercial 大撚把時間hea

搵幾多唔係重點，儲到幾多先係最緊要

如果有家庭, 你時間其實冇左一大截, 步伐只會更慢

以前細個成日覺得老屎忽hea, 大個左又開始理解

都係, 有得捱代表人地睇得起你, ,幸福

買唔到樓😂

細個搵得少啫
我啱啱出黎搵約三萬個月，夜晚都落bar炒多份散，搵多幾千就係幾千
到依家一個月搵十鬆萬，唔通又睇嗰幾千蚊咩

成班傻鳩
呢加要計埋有bno啦
冇bno搵5萬都唔該收皮

咁多負評不肯面對

咁如果夜晚有份pt可以搵多幾萬呢

人工10k
Daddy sponsor 100k

你做ptbf？

搵得1x萬一個月有門路搵幾萬其實唔難

股票行一般sales保證無，分紅經理都未必有🥴

IT唔難呀

一般做bank或者其他FI back office 有無 睇際遇

股票行sales全面收皮啦，做盤手就搵到食

都無必要，搵三萬五千係好多
搵十萬你俾多三萬我做乜鳩，依家唔夠洗咩
但如果係去到六七萬就會開始諗

睇連登講有撚用咩 個個都話輕鬆月入50k 實際係成班讀緊書 吹水唔抹嘴 其實任何職業做到top level 都可以50k up 問題係個難道有幾高咋嘛 如果係專科咪容易囉

喺連登講根本個個都會作大㗎啦 根本冇咩好探討可言 喺現實叫佢show左糧單/e-banking出嚟 一朝收佢哋皮啦

正常揾得多果d都好低調

師兄邊到聽返黎，其實行行都好搵嫁啦，哂得命個班都唔會搵得少。

it 要到50k 係唔難，年資可以換到返黎，但你要每年都keep住學新野，問下自己會唔會咁神心先

唔與時俱進既話，好快會被人淘汰。
但你做其他行業 好少會話你呢幾年用開既野 過多幾年就變得唔值錢。

RN Doctor

我廿九歲果年月薪十萬。
職業唔係兒子/業主/ptbf/連登仔，
係Hacker.

唔係講笑。

我四歲半搵緊8m

我18歲就搵180k一個月添

到而家一張糧單都無

咁第二名係邊行

梗係冇啦 仲要網上面嘅相可以改圖 呢啲post比班傻仔作下野自high咋嘛

你係現實人哋俾咗糧單你睇 咁就真係真啦

你留意吓 多數吹水話自己搵好多錢嗰啲呢 都係p牌仔 id number二十萬以上 即係其實佢哋得個十八 十九歲 係佢地on99 以為人地唔識 check

做緊電器三沙判頭，平均一個月純利30萬左右

做契弟，好似好多高官咁，賺幾多都有

放心，其實分別唔大

我登都係天之驕子

之前做ibank BO 做到29接近60k
最近跳倒上fo一跳就135k

可能圈子問題
事實上身邊好多人入client
一係大consultant
一個sub仔都無 甚至無聽過
同埋政府4年charter 70k點解離地？
政府不嬲包考拍 合格率>90%
就算肥咗都可以簽多2撚contract再考
單civil牌其實出名容易考

同埋非Civil Engg係香港一個client一係sub仔
就算main con嘅非Civil都係入面做下家

所以我覺得工程仔成人俾人笑係因為非Civil科情況太不堪

係連登話自己做ibank會俾人話吹水架

Sales都好睇sell咩
部分嘥銀紙fg 入到大既藥廠 有好藥sell
又醒醒目目
Fg已有3-40K

Working hour點？

Fg難啲，入到去公司第一年都係派啲豬頭骨，自己hunt又未熟板斧，一般黎講第二年啦

我教有個第一年強制做傻仔，第三年已經交五萬稅

三年去到50k? 咁撚癲

我而家兩年 18k 先到 30k

巴打你係做邊個範疇？ 我backend

上面果位巴打係少數例子黎，佢入左ibank fo做dev好似 正路IT狗畢業3年應該上到30-40k不等，3年/唔使3年過左40k應該係少數例子/真勁人

好seasonal
有deal做咪20個鐘 無deal做嘅無人care你喺唔喺公司

一堆政府工OFFICER/督察,唔使30歲,27歲都50K啦

你係直接跳入ibank FO dev? 定係BO tech再tran過去?
唔係CS or IS degree但有份coding工唔知去唔去馬好

我啲朋友fg有哩個價 應該因為本身做左1年intern
入到去就快上手

不過sales真係好睇性格適唔適合
面皮薄啲都難